\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Laporan Database }
\author{Parhan Hambali }
\date{October 2019}

\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}

\maketitle

\section{Oracle}
\subsection{Pengertian}
\paragraph{}
Oracle Apex merupakan platform pengembangan kode rendah yang memungkinkan Anda membuat aplikasi perusahaan yang dapat diskalakan dan aman dengan fitur kelas dunia yang dapat digunakan di mana saja.

Ada tiga alat utama apex, diantaranya :
\par
1. Application Builder : Yang digunakan untuk membuat aplikasi, melihat aplikasi, mengimport  aplikasi, mengatur service, mengatur user aplikasi dan memantau aktifitas yang dilakukan pengguna.
\par
2. SQL Workshop : Yang digunakan untum membuat table dan komponennya (menggnakan kode PL – SQL secara manual maupun otomatis), melihat struktur table dan komponennya, mengimpor dan mengekspor script.
\par
3. Utilitas : Yang digunakan untuk melihat report table dan komponennya serta history aplikasi.
kerangka kerja pengembangan aplikasi web database centric ada 3 :
\par
1. mengembangkan aplikasi web desktop dan seluler
\par
2. memvisualisasikan dan memelihara data basis data  
\par
3. meningkatkan keterampilan sql dan kemampuan basis data
\par

\subsection{Jenis}
Jenis aplikasi apa yang cocok untuk apex oracle adalah :
\par
1. Aplikasi yang dipakai untuk ribuan pengguna
\par
2. Untuk mengisi kekosongan sistem
\par
3. Merampingkan proses bisnis yang sudah ketinggalan zaman
\par
4. Aplikasi pelayanan mandiri untuk semua karyawan
\par
5. Aplikasi responsif yang berfungsi pada perangkat apa pun

\section{Membuat Aplikasi}
\subsection{Membuat aplikasi}
Sebelum membuat aplikasi, langkah pertama yang dilakukan terlebih dahulu yaitu membuat workspace, untuk membuat workspace yaitu:
\par
\begin{center}
1. Buka link apex.oracle.com
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {311.jpg}
\end{center}
\par
\begin{center}
2. Setelah itu, Klik Request a free Workscope
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {312.jpg}
\end{center}
\par
\begin{center}
3. setelah masuk, lalu isi data yang ada di request a workspace, setelah itu tekan next di data yang sudah dimasukan di request workspace
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {313.jpg}
\end{center}
\par
\begin{center}
4. setelah masuk, lalu isi data yang ada di request a workspace, setelah itu tekan next di data yang sudah dimasukan di request workspace
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {315.jpg}
\end{center}
\par
\begin{center}
5. setelah masuk, lalu isi data yang ada di request a workspace, setelah itu tekan next di data yang sudah dimasukan di request workspace
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {316.jpg}
\end{center}
\par
\begin{center}
6. setelah masuk, lalu isi data yang ada di request a workspace, setelah itu tekan next di data yang sudah dimasukan di request workspace
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {317.jpg}
\end{center}
\par
7. setelah masuk, lalu isi data yang ada di request a workspace, setelah itu tekan next di data yang sudah dimasukan di request workspace
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {318.jpg}
\par
\begin{center}
8. setelah itu akan akan tampil pemberitahuan sukses
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {319.jpg}
\end{center}
\par
\begin{center}
9. lalu akan muncul tampilan seperti ini, klik app builder
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {324.jpg}
\end{center}
\par
\begin{center}
10. setelah itu klik create
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {325.jpg}
\end{center}
\par
\begin{center}
11. pilih new application
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {326.jpg}
\end{center}
\par
\begin{center}
12. setelah itu yang chek all nya di klik
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {327.jpg}
\end{center}
\par
\begin{center}
13. setelah itu akan tampil seperti ini, klik create
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {328.jpg}
\end{center}
\par
\begin{center}
14. klik load data
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {329.jpg}
\end{center}
\par
\begin{center}
15. Lalu tunggu proses nya hingga selesai
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {331.png}
\end{center}
\par
\begin{center}
16. setelah itu, klik run application
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {340.png}
\end{center}
\par
\begin{center}
17. lalu proses nya seperti ini, selesai
\newline
\includegraphics[width=10cm,        height=5cm] {62.jpg}
\end{center}
\end{document}
